%@metapost:cardioideangledepart.mp
%@Titre:Cardioïde par enveloppe de segments.
%@Auteur: d'après IREM Strasbourg\par
{\em Sois le plus précis et le plus soigneux
  possible}.
\par\compo{1}{cardioideangledepart}{1}{\begin{myenumerate}
\item On donne la figure ci-contre qui est constitué d'un cercle
  sur lequel se trouvent 36 points répartis régulièrement.
\item Appelle les points donnés $A_1$, $A_2$,\ldots,$A_{36}$ en tournant dans un sens.
\item Continue un tour de numérotation : le point $A_1$ s'appelle
  aussi $A_{37}$, $A_2$ s'appelle aussi $A_{38}$,\ldots,$A_{36}$
  s'appelle aussi $A_{72}$.
\item Trace les segments $[A_1A_2]$, $[A_2A_4]$,
  $[A_3A_6]$,\ldots,$[A_{36}A_{72}]$.
\end{myenumerate}
}
%@Correction:
\[\includegraphics{cardioideangle-1}\]
